 
운명의 음악은 한때 수로를 타고 울려 퍼지며 문명과 질서의 조화로운 멜로디를 전했다.
음표가 내려앉은 곳에서 문명은 야만성을 쓸어버렸고, 무질서한 원시의 땅은 새로운 모습으로 탈바꿈했다.

거센 바닷바람이 밀려오자, 뿌리 없이 부유하는 평초가 흔들렸다.
해초처럼 수명이 짧은 어느 부락에서 젊은 악사와 용사가 만났다.
밤하늘의 별만큼이나 무수한 정복의 서사시 속에서 그 노래는 그다지 돋보이지 않았다.
그러나 파도는 두 전사의 우정을 지켜보았고, 그들의 결말을 예견했다.

젊은 악사에게는 야만인 특유의 소박하고 진솔한 성품이 남아 있었고, 그는 정복당한 노예와 금세 친구가 되었다.
그 노예의 이름은 이미 잊혔지만, 「카시오도」라는 이름으로 훗날 널리 알려지게 되었다.
이후 젊은 용사는 젊은 악사를 따라 황금 제국에서 가장 높은 도시인 카피톨륨으로 향했다….
그들은 혹독한 과업과 시련을 겪었고, 황금 신왕은 그들을 자랑스러운 주인으로 승격시켰다.

「긍지가 황금꽃처럼 영광스러운 왕국 시민의 가슴에서 피어나니, 신왕의 선견 아래에서 빈곤과 야만은 두 번 다시 존재하지 않을 것이다」
「긍지는 영광스러운 왕국의 존엄한 방패이자 금빛으로 반짝이는 창끝이며, 이는 신왕의 위대한 권위를 수호하나니」
「권위의 통제 아래에서만 질서가 탄생할 수 있으며, 예술과 아름다움은 질서의 통솔 아래에서 자유롭게 꽃피울 수 있다」
「아름다운 황금의 나라에서 나약함과 어리석음, 그리고 야만은 절대 용납될 수도, 보호받을 수도 없다. 복종과 멸망, 두 가지 선택뿐이다」

「나의 친구, 나의 형제여. 빈곤하고 나약한 과거에 연연하지 말라. 지난날 사람의 거짓되고 비천한 존엄에 미련을 갖지 말라」
「이미 소박하고 진솔한 몸과 나약한 정신을 버리고 강철처럼 순수한 사람이 되었는데, 어찌하여 사소한 일로 한숨을 쉬는가?」
「나의 친구, 나의 형제여. 태엽처럼 변치 않는 그대의 마음속 선율을 들어 보라. 이는 그대에게 속삭이는 신왕의 목소리일지니」
「영광스러운 왕국의 두 눈은 완벽한 황금빛 미래만을 바라보니, 미래 또한 지난날 사람의 정해진 멸망을 위해 피날레를 연주할 것이다」